
\chapter{Заключение}\label{Conclusion}
	В данной работе было проведено исследование по улучшению нейросетевых методов для решения задачи устранения размытости изображений за счет добавления в них априорной информации о виде фотореалистичных изображений. Для этого использовалась модель конкурирующих сетей. Были разработаны три различных способа обучения конкурирующих сетей для решения задачи устранения размытости, каждый следующий из которых проектировался так, чтобы устранять недостатки, присущие предыдущим методам. В итоге экспериментально было показано, что рассмотренные подходы действительно способны повысить резкость восстановленных нейросетевыми методами изображений, но новые границы часто выглядят как случайный шум и игнорируют структурные особенности изображений. 

	На основе проведенного исследования был разаработан и реализован алгоритм обучения нейронных сетей для решения задачи устранения размытости изображений за счет минимизации функции ошибки, порождаемой глубинной сверточной нейронной сетью, предобученной для решения задачи классификации изображений. Было проведено сравнение предложенного подхода с современными методами устранения размытости и продемонстрировано, что визуальное качество разработанного алгоритма во многих случаях выше, чем у другим методов.

	Отметим, что возможные способы применения конкурирующих сетей для решения задачи устранения размытости изображений не ограничиваются рассмотренными в данной работе. В качестве дальнейшего развития можно предложить изменение архитектуры дискриминативной сети так, чтобы ей на вход подавались сразу два изображения: исходное и восстановленние и на выходе возвращалась некоторая оценка их схожести. Кроме того, за счет настройки параметров конкурирующего обучения может быть возможно использование предобученной глубинной нейронной сети в качестве сети $D$, что также может улучшить качество восстановленных изображений.